(重製版)我和貞子有個約會

13年既，最近回魂凶鈴就上諗起想重製。

如果覺得OK希望Like，Share ，Comment

大家也知道午夜凶鈴這電影吧，當時的我對於貞子的眼有所恐懼，但對仲

間由紀惠扮演的貞子歷歷在目，因為這個貞子是美女吧。

而經過十多年之後重新包裝過貞子，開拍貞子3D，貞子vs伽椰子，甚至美

版，就好像快將上映的回魂凶鈴，現在的貞子給我一種感覺已經是失去以前的

模樣，發現她其實沒有什麼可怕。

她不再使用錄影帶，要借用iphone與電腦去殺人，在時代進步底下，鬼也不得

不屈服，也要利用科技來實行一些事。

她的模樣雖然還是十年如一日的長髮白衣服，整體而言我不太喜歡現在的

電影風格。

家中兩老去日本旅行，回家之後，我如常的開電腦為快出版的書作編改，同時

習慣會用Youtube去聽音樂，我錯按了『回魂凶鈴』預告片。卻發現並不是這

個預告，而畫面沒有任何反應，只影著一口屬於貞子的井。突然房間燈光一閃

一閃的，我不相信會有什麼事吧，只是電燈壞了。過了一會兒就恢復正常，為

了提神，決定出去沖咖啡喝 。

電視正在播放新聞 ，剛好去到廣告的時候，出現一口井，有一個人正在爬上

來......有點令我想起千王之王2000中張家輝扮貞子的一幕 。

剛開始時，我還在想是電影的宣傳，不過電視台沒有理由會這樣做。直至她離

開井，一直向前爬！我想今次真的是遇上貞子！但相信沒有逃走的必要，也

不會用什麼方法去對付她，例如關上電視，拔掉插銷，移動電視，使螢幕對著

牆等等。她是有超能力的鬼怪，現實中的我並沒有電影主角的不死光環。

我不理得太多，決定馬上跑去開門，一如所料，結果就是不能。此刻我居

然忘記生死，一怒之下跑過去，擋在電視機之前，想用力將她推回電視世界。

「番入去你個井啊，你有自己私家屋！我地樓都上唔到啊，點解係要去我屋

企，你番去啦！」

與不是人的物體比氣力，很快我就服輸還有後退，她半身爬出來的一刻，空氣

開始混沌，長髮不斷滴水下，令剛花了不少錢換的新地板變得又濕又霉 ，果

然比強酸還要可怕，指甲還要用力的抓住地板。喂，妳不要太過份好了，人類

也不好脾氣。

「喂！你唔好太過份好wo，間屋唔係我！地板比你咁整法仲得掂，又要搵人

整過。」

她爬出了電視機，站起來，我心想反正也是死，死前也要......說番話吧，就算

我是沒有女朋友，也不會抓住她去調教，大家幻想就好了。

但話語未開，我嘴巴不自然緊緊的合上，整個人也動彈不得，她用念力將我彈

到牆壁！在撞擊下，也不能呼痛。

她越向我迫近，我越覺發冷，直到來到我面前，我不會再像小時候般恐懼她邪

惡的眼，我要緊緊的直視她，直至死去。

「對唔住，你比我講多句野得唔得？」我心想。

她慢慢掀開長髮，藏在髮下卻是一對憂鬱的眼，帶有一點怨恨，她的面容蒼

白，但未至於好像彿地魔般。

「滴嗒，滴嗒，滴嗒。」

我居然沒有死？

這刻，我和她在對視著，環境靜得可聽見時鐘，自己急速的心跳，還有她身上

的滴水聲，感覺奇異。

她說了幾句日文，我聽不明白，再這樣下去實在不行，我決定打破沉默。

我心想：

「相信都冇人同你講過，因為佢地都冇咁既機會。留意番，詛咒 起碼都要七

日時間先死，設定上跟番足好唔好？殺人好無謂，世界上好多野可以做，你可
以用你既超能力去幫人。唔好話我老土，你試下聽我講去重新見識世界同重拾

做人既FEEL，七日，如果七日之後你都覺得唔掂，點都得，夠唔夠膽比

賽？」

「人類冇一個係無辜既。」

她開口說出半咸淡的廣東話，離開我走到梳化坐下， 莫名其妙喝了我的咖

啡，而我還是保持不能移動和開口的模樣。

「你D廣東話唔差，不過有你講冇人講，比我講句野得唔得啊？你以前都係

人，我有睇午夜凶鈴，其實做咩要咁憎我地姐？定係你係扮貞子？」

她沒有轉身，頭轉了少許看我！張大眼睛說道：

「你好多野講......安靜。」

「得！個頭唔好咁轉啊！」

說完，她的頭轉回去！對於她的行為實在不明所以，我只有沉默看著她在屋內

遊走，就這樣時間過去了半小時。

後來不知是她沒有能量還是甚麼原因，很快解除了對我的控制，但我不敢說

話，只是試試移動一步，她沒有什麼行動，所以就放膽離開。

待續

留明

POST錯台，哩到先係